[69反送中]遇上意外嘅處理方法

唔理係今日下午遊行 還是晚上留低有行動
希望大家都可以盡量安全 減少受傷

================================
胡椒噴霧

1. 不要用水沖。
2. 用吸收物科，例如乾紙巾，輕按沾了胡椒噴霧的部位，吸走此有害化學物質。
3. 不要使勁抹，因此舉會擴大受影響的皮膚範圍，亦可能增加皮膚的吸收，令不適更持久。
4. 每處理一個部位，便換上一塊未用過的紙巾，以免由於重複使用而把胡椒噴霧從一個位置，帶到另一位置。
5. 眼睛的處理亦是一樣。不要用水沖，先用乾紙巾吸收眼睛及周圍的胡椒噴霧。每隻眼睛‭ 用一塊或多塊紙巾，勿讓眼睛反覆接觸帶有胡椒噴霧的紙巾。
6. 眼睛分泌大量淚水，有助把刺激物質沖出眼睛之外。反而用水直接沖洗眼睛，有可能把頭髮、面額的刺激物質沖進眼睛。

着火

1. 即時脫去衣物，減少燃料助燃
2. 即時躺在地上不停滾動，把火壓落地上

止血

1. 直接加壓止血法

最快速、有效及簡單之止血方法 。
使用無菌紗布或乾淨敷料(如手帕、毛巾、清潔餐巾或床單等)直接覆蓋後，再以手掌根、三角巾、紗布繃帶、彈性繃帶或任何現場可取得之寬度適當之長條形包紮布條(領帶、長袖子、褲管、撕下之布條等) 施予均勻壓力將傷口纏繞 。
覆蓋在傷口上的敷料如有血液滲出不要除去敷料，可再加敷料再繼續施壓；同時一旦用上繃帶，不要去除繃帶或敷料(除非有專業之指示)，如果繃帶被拉扯，可能會再度出血。

2. 抬高患肢止血法

使用手指、手掌及敷料直接壓在傷口上，並將受傷出血之肢體部位抬高(高於心臟25公分以上)，此法可以減緩血流和加速凝血。
如果你懷疑患者有骨折、脫臼或脊椎受損傷時，不要抬高受損之傷肢。

如果以上方法無法止血，請尋求協助。